{
    "json_original": {
        "tipoNorma": "Ley",
        "nroNorma": "19889",
        "anioNorma": 2020,
        "nombreNorma": "APROBACION DE LA LEY DE URGENTE CONSIDERACION. LUC. LEY DE URGENCIA",
        "leyenda": " Documento Actualizado ",
        "urlTodaLaNorma": "/bases/leyes/19889-2020",
        "fechaPromulgacion": "09/07/2020",
        "fechaPublicacion": "14/07/2020",
        "tituloArticulo": "  SECCI\u00d3N III - EDUCACI\u00d3N  ",
        "nombreArticulo": "Art\u00edculo 160 ",
        "textoArticulo": "    (De la designaci\u00f3n de los Directores Generales, Subdirectores y miembros del Consejo de Formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n).- \r\n\r\n   (*)\r\n ",
        "notasArticulo": "<b><font color=\"#0000FF\">Este art\u00edculo dio nueva redacci\u00f3n a:</font></b> Ley N\u00ba 18.437 de 12/12/2008 art\u00edculo \r\n<a href=\"/bases/leyes/18437-2008/65\" >65</a>.\r\n"
    },
    "numeroArticulo": "160",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": null,
    "textoArticuloMarkdown": " (De la designaci\u00f3n de los Directores Generales, Subdirectores y miembros del Consejo de Formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n).- (*) ",
    "notasArticuloMarkdown": "**Este art\u00edculo dio nueva redacci\u00f3n a:** Ley N\u00ba 18.437 de 12/12/2008 art\u00edculo [65](https://www.impo.com.uy/bases/leyes/18437-2008/65). ",
    "textoOriginalMarkdown": "    Modif\u00edcase el art\u00edculo 65 de la Ley N\u00b0 18.437, de 12 de diciembre de 2008, con la redacci\u00f3n dada por la Ley N\u00b0 19.187, de 2 de enero de 2014, el que quedar\u00e1 redactado de la siguiente forma:\r\n      \"ART\u00cdCULO 65. (De la designaci\u00f3n o elecci\u00f3n de los integrantes de\r\n      los Consejos).- Los Consejos de Educaci\u00f3n Inicial y Primaria, de\r\n      Educaci\u00f3n Media B\u00e1sica y de Educaci\u00f3n Media Superior y de Educaci\u00f3n\r\n      T\u00e9cnico-Profesional (UTU) se integrar\u00e1n con tres miembros que hayan\r\n      ejercido la docencia en la educaci\u00f3n p\u00fablica por un lapso no menor\r\n      a diez a\u00f1os.\r\n      Dos de ellos ser\u00e1n designados por el Consejo Directivo Central por\r\n      cuatro votos conformes y fundados. De no haberse realizado las\r\n      designaciones a los sesenta d\u00edas de instalado el Consejo Directivo\r\n      Central o en el mismo plazo en caso de vacancia definitiva, la\r\n      designaci\u00f3n podr\u00e1 ser realizada por mayor\u00eda absoluta de integrantes\r\n      del Consejo.\r\n      Por el mismo procedimiento y con el mismo sistema de mayor\u00eda\r\n      especial, ser\u00e1 designado el Director General de cada Consejo.\r\n      El tercer miembro de cada Consejo ser\u00e1 electo por el cuerpo docente\r\n      del mismo, seg\u00fan la reglamentaci\u00f3n que oportunamente apruebe el\r\n      Consejo Directivo Central. Durar\u00e1n cinco a\u00f1os en sus funciones,\r\n      pudiendo ser reelectos solamente por un per\u00edodo subsiguiente\r\n      debiendo para una nueva elecci\u00f3n mediar por lo menos cinco a\u00f1os\r\n      desde su cese.\r\n       La elecci\u00f3n estar\u00e1 a cargo de la Corte Electoral.\r\n      Los miembros electos permanecer\u00e1n en sus cargos hasta que asuman\r\n      los miembros electos para el per\u00edodo siguiente\".\r\n\r\n   Sala de Sesiones de la C\u00e1mara de Senadores, en Montevideo, a 5 de febrero de 2015.\r\n   DANILO ASTORI, Presidente; HUGO RODR\u00cdGUEZ FILIPPINI, Secretario.\r\n\r\nMINISTERIO DE EDUCACI\u00d3N Y CULTURA\r\n MINISTERIO DEL INTERIOR\r\n  MINISTERIO DE RELACIONES EXTERIORES\r\n   MINISTERIO DE ECONOM\u00cdA Y FINANZAS\r\n    MINISTERIO DE DEFENSA NACIONAL\r\n     MINISTERIO DE TRANSPORTE Y OBRAS P\u00daBLICAS\r\n      MINISTERIO DE INDUSTRIA, ENERG\u00cdA Y MINER\u00cdA\r\n       MINISTERIO DE TRABAJO Y SEGURIDAD SOCIAL\r\n        MINISTERIO DE SALUD P\u00daBLICA\r\n         MINISTERIO DE GANADER\u00cdA, AGRICULTURA Y PESCA\r\n          MINISTERIO DE TURISMO Y DEPORTE\r\n           MINISTERIO DE VIVIENDA, ORDENAMIENTO\r\n            TERRITORIAL Y MEDIO AMBIENTE\r\n             MINISTERIO DE DESARROLLO SOCIAL\r\n\r\n                                         Montevideo, 13 de Febrero de 2015\r\n\r\n   C\u00famplase, ac\u00fasese recibo, comun\u00edquese, publ\u00edquese e ins\u00e9rtese en el Registro Nacional de Leyes y Decretos, la Ley por la que se prorroga el plazo de permanencia de los miembros del Consejo Directivo Central de la Administraci\u00f3n Nacional de Educaci\u00f3n P\u00fablica y de los Consejos de Educaci\u00f3n Inicial y Primaria, de Educaci\u00f3n Media B\u00e1sica, de Educaci\u00f3n Media Superior y de Educaci\u00f3n T\u00e9cnico-Profesional.\r\n ",
    "textoModificadoMarkdown": " (De la designaci\u00f3n de los Directores Generales, Subdirectores y miembros del Consejo de Formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n).- Los Directores Generales de Educaci\u00f3n Inicial y Primaria, de Educaci\u00f3n Secundaria, de Educaci\u00f3n T\u00e9cnico Profesional, los Subdirectores de esos mismos subsistemas y los integrantes del Consejo de Formaci\u00f3n en Educaci\u00f3n ser\u00e1n designados por el Consejo Directivo Central, por mayor\u00eda absoluta de votos conformes y fundados. Todos ellos permanecer\u00e1n en funciones hasta que asuman quienes hayan sido designados para sustituirlos.(*) "
}