{
    "json_original": {
        "tipoNorma": "Ley",
        "nroNorma": "19889",
        "anioNorma": 2020,
        "nombreNorma": "APROBACION DE LA LEY DE URGENTE CONSIDERACION. LUC. LEY DE URGENCIA",
        "leyenda": " Documento Actualizado ",
        "urlTodaLaNorma": "/bases/leyes/19889-2020",
        "fechaPromulgacion": "09/07/2020",
        "fechaPublicacion": "14/07/2020",
        "tituloArticulo": "  SECCI\u00d3N III - EDUCACI\u00d3N  ",
        "nombreArticulo": "Art\u00edculo 135 ",
        "textoArticulo": "    (De la educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional)\r\n\r\n   (*) ",
        "notasArticulo": "<b><font color=\"#0000FF\">Este art\u00edculo dio nueva redacci\u00f3n a:</font></b> Ley N\u00ba 18.437 de 12/12/2008 art\u00edculo \r\n<a href=\"/bases/leyes/18437-2008/28\" >28</a>.\r\n"
    },
    "numeroArticulo": "135",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": null,
    "textoArticulo": " (De la educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional) (*) ",
    "notasArticulo": "Este art\u00edculo dio nueva redacci\u00f3n a: Ley N\u00ba 18.437 de 12/12/2008 art\u00edculo 28. ",
    "textoOriginal": " (De la educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional).- La educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional estar\u00e1 dirigida a personas de quince a\u00f1os y m\u00e1s. Tendr\u00e1 el prop\u00f3sito de la formaci\u00f3n para el desempe\u00f1o calificado de las profesiones y de t\u00e9cnicos medios y superiores vinculados a diferentes \u00e1reas ocupacionales comprendiendo la formaci\u00f3n profesional (b\u00e1sica y superior), t\u00e9cnica y tecnol\u00f3gica del nivel medio incluyendo a las tecnicaturas. Las propuestas de la educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional deben permitir la continuidad educativa de los educandos. Los conocimientos o cr\u00e9ditos adquiridos ser\u00e1n reconocidos o revalidados para continuar estudios en los niveles educativos que correspondan. ",
    "textoModificado": " (De la educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional).- La educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional tendr\u00e1 como prop\u00f3sito la formaci\u00f3n para el desempe\u00f1o calificado de tareas t\u00e9cnicas y profesionales en diferentes \u00e1reas ocupacionales, comprendiendo la formaci\u00f3n profesional (b\u00e1sica y superior), t\u00e9cnica y tecnol\u00f3gica del nivel medio. Las propuestas de la educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional deben permitir la continuidad educativa de los educandos. Los conocimientos o cr\u00e9ditos adquiridos ser\u00e1n reconocidos o revalidados para continuar estudios en los niveles educativos que correspondan. (*) "
}