{
    "json_original": {
        "tipoNorma": "Ley",
        "nroNorma": "19889",
        "anioNorma": 2020,
        "nombreNorma": "APROBACION DE LA LEY DE URGENTE CONSIDERACION. LUC. LEY DE URGENCIA",
        "leyenda": " Documento Actualizado ",
        "urlTodaLaNorma": "/bases/leyes/19889-2020",
        "fechaPromulgacion": "09/07/2020",
        "fechaPublicacion": "14/07/2020",
        "tituloArticulo": "  SECCI\u00d3N I - SEGURIDAD P\u00daBLICA\r\n  CAP\u00cdTULO III - LEGISLACI\u00d3N PROFESIONAL POLICIAL  ",
        "nombreArticulo": "Art\u00edculo 64 ",
        "textoArticulo": "    (Derecho al porte de armas)\r\n\r\n   (*) ",
        "notasArticulo": "<b><font color=\"#0000FF\">Este art\u00edculo agreg\u00f3 a:</font></b> Ley N\u00ba 19.315 de 18/02/2015 art\u00edculo <a href=\"/bases/leyes/19315-2015/38_BIS\" >38 - BIS</a>.\r\n"
    },
    "numeroArticulo": "64",
    "seccionArticulo": "I",
    "capituloArticulo": "III",
    "textoArticuloMarkdown": " (Derecho al porte de armas) (*) ",
    "notasArticuloMarkdown": "**Este art\u00edculo agreg\u00f3 a:** Ley N\u00ba 19.315 de 18/02/2015 art\u00edculo [38 - BIS](https://www.impo.com.uy/bases/leyes/19315-2015/38_BIS). ",
    "textoOriginalMarkdown": " (Derecho al porte de armas) (*) ",
    "textoModificadoMarkdown": " (Derecho al porte de armas por el personal policial en situaci\u00f3n de retiro).- El personal policial en situaci\u00f3n de retiro del subescalaf\u00f3n ejecutivo, que no posea antecedentes penales, previa evaluaci\u00f3n de su idoneidad, que ser\u00e1 reglamentada por el Poder Ejecutivo, tendr\u00e1 el derecho de portar arma corta, la que deber\u00e1 estar registrada con su consiguiente Gu\u00eda de Posesi\u00f3n actualizada. El Ministerio del Interior llevar\u00e1 un registro de personal policial en situaci\u00f3n de retiro con porte de armas vigente. En casos especiales, el Ministerio del Interior, por razones fundadas, podr\u00e1 extender este derecho al personal policial en situaci\u00f3n de retiro, de otros subescalafones. (*) "
}