{
    "fechaDescarga": "05/01/2021, 10:51:52",
    "json_original": {
        "tipoNorma": "Ley",
        "nroNorma": "19889",
        "anioNorma": 2020,
        "nombreNorma": "APROBACION DE LA LEY DE URGENTE CONSIDERACION. LUC. LEY DE URGENCIA",
        "leyenda": " Documento Actualizado ",
        "urlTodaLaNorma": "/bases/leyes/19889-2020",
        "fechaPromulgacion": "09/07/2020",
        "fechaPublicacion": "14/07/2020",
        "tituloArticulo": "  SECCI\u00d3N III - EDUCACI\u00d3N  ",
        "nombreArticulo": "Art\u00edculo 140 ",
        "textoArticulo": "    (De la educaci\u00f3n en la primera infancia)\r\n\r\n   (*) ",
        "notasArticulo": "<b><font color=\"#0000FF\">Este art\u00edculo dio nueva redacci\u00f3n a:</font></b> Ley N\u00ba 18.437 de 12/12/2008 art\u00edculo \r\n<a href=\"/bases/leyes/18437-2008/38\" >38</a>.\r\n"
    },
    "numeroArticulo": "140",
    "seccionArticulo": "III",
    "capituloArticulo": null,
    "textoArticulo": " (De la educaci\u00f3n en la primera infancia) (*) ",
    "notasArticulo": "Este art\u00edculo dio nueva redacci\u00f3n a: Ley N\u00ba 18.437 de 12/12/2008 art\u00edculo 38. ",
    "textoOriginal": " (De la educaci\u00f3n en la primera infancia).- La educaci\u00f3n en la primera infancia comprender\u00e1 el ciclo vital desde el nacimiento hasta los tres a\u00f1os, y constituir\u00e1 la primera etapa del proceso educativo de cada persona, a lo largo de toda la vida. Tendr\u00e1 caracter\u00edsticas propias y espec\u00edficas en cuanto a sus prop\u00f3sitos, contenidos y estrategias metodol\u00f3gicas, en el marco del concepto de educaci\u00f3n integral. Promover\u00e1 la socializacion y el desarrollo arm\u00f3nico de los aspectos intelectuales, socio-emocionales, y psicomotores en estrecha relaci\u00f3n con la atenci\u00f3n de la salud f\u00edsica y mental. CAPITULO VI REINSERCION Y CONTINUIDAD EDUCATIVAS ",
    "textoModificado": " (De la educaci\u00f3n en la primera infancia).- La educaci\u00f3n en la primera infancia comprende el ciclo vital desde el nacimiento hasta los tres a\u00f1os, y constituir\u00e1 la primera etapa del proceso educativo de cada persona, a lo largo de toda la vida. Tendr\u00e1 caracter\u00edsticas propias y espec\u00edficas en cuanto a sus prop\u00f3sitos, contenidos y estrategias metodol\u00f3gicas, en el marco del concepto de educaci\u00f3n integral. Promover\u00e1 la socializaci\u00f3n y el desarrollo arm\u00f3nico de los aspectos intelectuales, socioemocionales y psicomotores, en estrecha relaci\u00f3n con la atenci\u00f3n de la salud f\u00edsica y mental. La educaci\u00f3n en la primera infancia no es obligatoria. Cuando la educaci\u00f3n de tres a\u00f1os adquiera car\u00e1cter formal, se la considerar\u00e1 educaci\u00f3n inicial no obligatoria. (*) "
}